還有一種新的測高儀，可以看出你在海平面上或海平面下有多遠。 Apple Watch系列6的第一印象:有彈性的增加看起來很棒|Aaron Pressman | 2020年9月17日|Fortune 
 幾個月前，這些深海服務器被帶回了水面，以便工程師們檢查它們，並評估它們在水下的表現。 微軟有一個瘋狂的想法，把服務器放在水下——它完全起作用了 
 她的團隊發現，海平面上升可以在對抗氣候變化方面發揮作用。 沉悶的沿海土壤? 這就是為什麼生態學家喜歡它們|艾莉森·皮爾斯·史蒂文斯| 2020年9月17日|學生科學新聞 
 不斷上升的海平面和日益猛烈的颶風使數千英里的美國海岸線幾乎不適合居住。 氣候變化將迫使美國人遷移|作者:Abrahm Lustgarten，攝影:Meridith Kohut 
 一些研究人員估計，冰川的完全崩塌可能會在未來幾十年內發生，它可能會使海平面上升約65釐米。 新的地圖顯示了溫暖的水如何到達思韋茨冰川的冰下|卡羅琳·格蘭林|020年9月9日|科學新聞 
 我的父親是一名水手，在我整個童年時期，他有一半的時間都在海上，在某種程度上，我也有類似的工作。 Belle和Sebastian不再那麼害羞了|James Joiner | 2015年1月7日|DAILY BEAST 
 自從俄羅斯去年春天吞併克里米亞以來，這是烏克蘭在黑海上唯一的旅遊中心。 普京轉向烏克蘭恐怖主義了嗎? 安娜·涅姆佐夫娃| 2015年1月6日|DAILY BEAST 
 飛機殘骸在爪哇海水下不到100英尺的地方。 8501航班引發了一個問題:現代噴氣式飛機是否過於自動化而無法飛行? 克里夫·歐文| 2015年1月4日|DAILY BEAST 
 對於那些仍然夢想著把猶太人趕下大海的巴勒斯坦右翼人士來說，他們也可以忘記這一點。 在中東，“兩國方案”已死 
 搜救隊在爪哇海發現了數十人和飛機殘骸，航空公司確認殘骸來自QZ8501。 2014年12月30日，亞航失事飛機殘骸和屍體被發現 
 在那個夏日，當他們面朝大海坐著的時候，埃德娜並沒有把這一切都告訴拉蒂諾諾夫人。 《覺醒與短篇小說集》|凱特·肖邦 
 埃德娜·龐特利埃四下張望，終於把目光停在了海面上。 《覺醒與短篇小說集》|凱特·肖邦 
 這些國家位於地中海東部及其鄰近水域。 格列佛遊記|喬納森·斯威夫特 
 凡地上的，都要歸回地上，一切水都要歸回海。 《聖經》，Douay-Rheims版本| 
 最危險的區域，公海，現在已經經過了，但在陸地上還沒有走出樹林。 加里波利日記，第一卷|伊恩·漢密爾頓